---
title: FrontISTR チュートリアル/例題集
date: \today
author: FrontISTR Commons
---

<!-- 表記は FrontISTR ver. 0.0 で統一します -->
# FrontISTR チュートリアルマニュアル

本ソフトウェアは文部科学省次世代IT基盤構築のための研究開発「イノベーション基盤シミュレーションソフトウェアの研究開発」プロジェクトによる成果をシーズとして，継続的に開発されている並列有限要素解析プログラムです。
本ソフトウェアを無償または営利目的でご使用になる場合、「MITライセンス」をご了承頂くことが前提となります。

[![FrontISTR](../image/FrontISTR_logo.png){.center width=350px}](https://www.frontistr.com)

| 項目             | 説明                                                            |
|------------------|-----------------------------------------------------------------|
| ソフトウェア名称 | FrontISTR                                                       |
| バージョン       | 5.0                                                             |
| ライセンス形態   | MIT License                                                     |
| 問い合わせ先     | 一般社団法人 FrontISTR Commons<br>東京都文京区弥生二丁目11番16号<br>(東京大学大学院工学系研究科 総合研究機構内)<br>E-mail：support@frontistr.com|

## マニュアルリスト

- [イントロダクション](../intro/index.md)
- [インストールマニュアル](../install/index.md)
- [理論マニュアル](../theory/index.md)
- [解析マニュアル](../analysis/index.md)
- [チュートリアル](../tutorial/index.md)

<!-- ここまでテンプレート -->

本マニュアルでは、大規模並列FEM非線形構造解析プログラムFrontISTRの例題とチュートリアルの実行方法を説明します。

## 本マニュアルの記載内容

- [PDF](tutorial_ja.pdf)

- チュートリアル:
    - [静解析 (弾性)](tutorial_01.md)
    - [静解析 (弾性、並列)](tutorial_02.md)
    - [静解析 (超弾性1)](tutorial_03.md)
    - [静解析 (超弾性2)](tutorial_04.md)
    - [静解析 (弾塑性1)](tutorial_05.md)
    - [静解析 (弾塑性2)](tutorial_06.md)
    - [静解析 (粘弾性)](tutorial_07.md)
    - [静解析 (クリープ)](tutorial_08.md)
    - [接触解析 (1)](tutorial_09.md)
    - [接触解析 (2)](tutorial_10.md)
    - [接触解析 (3)](tutorial_11.md)
    - [線形動解析](tutorial_12.md)
    - [非線形動解析](tutorial_13.md)
    - [非線形接触動解析](tutorial_14.md)
    - [固有値解析](tutorial_15.md)
    - [熱伝導解析](tutorial_16.md)
    - [周波数応答解析](tutorial_17.md)
- 例題:
    - [単純形状モデルによる検証](example_01.md)
    - [弾性静解析用実モデル例題](example_02.md)
    - [固有値解析用実モデル例題](example_03.md)
    - [熱伝導解析用実モデル例題](example_04.md)
    - [線形動的解析用実モデル例題](example_05.md)


